大紀元: 輪到UGL案 梁特張曉明同受查

前特首曾蔭權被裁定公職人員行為失當罪成，判監20個月，令外界再次關注梁振英捲入UGL涉貪醜聞。本報獲接近中南海的消息稱，曾蔭權判刑或成梁振英前車之鑑，預料涉貪5,000萬的梁特量刑更重。而且北京方面不會保梁振英。

據消息人士透露，曾蔭權被判刑，對梁振英是一個重挫。最近七警案和曾蔭權先後被判，彰顯了香港司法體系的獨立，對江派亂港勢力是一個震懾。針對梁振英涉案指控，據中南海權威人士說，「UGL事情當然要追究，比曾蔭權嚴重多了。」而且明確了底線，就是絕不會保梁振英，「有關領導表態了，梁振英在香港做任何違法的事情，自己負責，中央不會為他打任何保票。」

消息人士還說，一直力保梁振英的中聯辦主任張曉明以及幕後江派勢力，也難脫關係。

2014年10月，張曉明出席民建聯路向營時，曾力撐梁振英，聲稱中央早已知道他收受澳洲公司5,000萬元秘密報酬一事，聲言「這不是甚麼新消息」。消息人士稱，中紀委正調查張曉明，要他交代是哪位中央領導知道，誰在包庇，正在追究，「張曉明現在日子不好過。」

曾蔭權被判刑後，梁昨日下午發聲明，指《蘋果日報》一篇題為〈政協副主席不獲豁免起訴〉的報道內容失實，聲稱嚴重影響其聲譽，並將保留一切追究權利。聲明提出六點回應，包括聲稱從未出任UGL董事，以及參與港鐵與UGL之間的商業決定等。

不過，梁振英貪腐案再被聚焦，建制派也不再挺他。全國港澳研究會副會長劉兆佳昨表示，香港接連有高層因為涉貪被定罪，或多或少會影響香港的廉潔形象。他又稱，隨著曾蔭權被判刑，社會會更關注現任特首梁振英UGL事件，要求調查的聲音無可避免會更大。

今夕吾鄉歸故土

等睇成報

成報今日無出文,希望聽日見到漢江泄

比人跟蹤緊